<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>PHP on Facile.it Engineering</title>
    <link>https://engineering.facile.it/categories/php/</link>
    <description>Recent content in PHP on Facile.it Engineering</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://engineering.facile.it/categories/php/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>How to write a functional test with Symfony and Guzzle&#39;s mock handler</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/eng/functional-testing-symfony-guzzle/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/eng/functional-testing-symfony-guzzle/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;introduction&#34;&gt;Introduction&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;When we write a client to integrate an API in our systems it is important to test it to be sure we can handle every possible response.&#xA;Guzzle client provides a very simple way to mock external APIs responses: Guzzle Mock Handler. This tool provides a mock handler&#xA;that can be used to fulfill HTTP requests with a response or exception by shifting return values off of a queue.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Careful with that constant, developer</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/eng/careful-with-that-constant-developer/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/eng/careful-with-that-constant-developer/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;introduction&#34;&gt;Introduction&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Imagine you need to use a fixed numeric value in your code, let&amp;rsquo;s say 20000. It is what we call a &lt;em&gt;literal constant&lt;/em&gt;, that is a value that will always remain the exact same in your code.&lt;br&gt;&#xA;Now imagine you need to use that value more than once. Sooner or later you will read your code and you will not remember what 20000 was, it will happen for sure. But what if you assign the value to an immutable variable with a &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Self-documenting_code&#34;&gt;meaningful name&lt;/a&gt;? Let&amp;rsquo;s say something like this:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>From zero to infinite: the Final keyword</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/eng/from-zero-to-infinite-the-final-keyword/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/eng/from-zero-to-infinite-the-final-keyword/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;google-from-zero-to-infinite&#34;&gt;Google from zero to infinite&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sometimes I do a full immersion on topics of my interest, generally related to programming, topics on testing, good design, etc.&#xA;I apply a technique invented by me named: &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Google from zero to infinite&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Basically I use one or more keywords in Google, then I literally follow all the links of all the pages. It is a very long and laborious activity. However, most of the time I find very interesting documents, otherwise difficult to reach. This time I decided to use the &lt;code&gt;final&lt;/code&gt; keyword of PHP.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Common problems faced by PHP developers in consuming an AMQP message</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/eng/common-problems-faced-by-php-developers-in-consuming-an-ampq-message/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/eng/common-problems-faced-by-php-developers-in-consuming-an-ampq-message/</guid>
      <description>&lt;p&gt;When we use RabbitMQ and our project is in PHP, we have to run a Consumer and we could encounter some common and still unresolved problems.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In order to implement RabbitMQ in the project, there are different ready to use packages, especially when we use a framework like Symfony or Laravel. Usually these packages provide the full integration needed for the AMQP protocol, so we can easily configure it and create a Producer and a Consumer; then, we have to create a little script that will supervise the PHP process in order to make sure that all our consumers are running.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Is it all PHP OPCache&#39;s fault?</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/eng/realpath-cache-is-it-all-php-opcache-s-fault/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/eng/realpath-cache-is-it-all-php-opcache-s-fault/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;abstract&#34;&gt;Abstract&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Upon migrating to a new infrastructure we started experiencing cache issues after each deploy: as we refreshed pages that were updated by the new release, we didn&amp;rsquo;t see the right content for a very short period of time. Initially, we wrongly assumed that the cause of this issue was the PHP OPcache extension but, after our investigation, we understood that real path cache was the culprit.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;introduction&#34;&gt;Introduction&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;When I started my software developer career, I was very surprised to read the following sentence, attributed to &lt;a href=&#34;https://martinfowler.com/bliki/TwoHardThings.html&#34;&gt;Phil Karlton&lt;/a&gt;: &lt;em&gt;«There are only two hard things in Computer Science: &lt;strong&gt;cache invalidation&lt;/strong&gt; and &lt;strong&gt;naming things&lt;/strong&gt;»&lt;/em&gt;. In the beginning I was incredulous, because I didn&amp;rsquo;t really get the sense of these words. Not much later, I started to understand.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>How to gradually upgrade toward PHPUnit 6 with namespaced classes</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/eng/phpunit-upgrade-namespace/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/eng/phpunit-upgrade-namespace/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In the latest months I wrote multiple times, in different projects, code migrating &lt;strong&gt;PHPUnit&lt;/strong&gt; toward major &lt;strong&gt;version 6&lt;/strong&gt;. This upgrade is harder than the previous one, since in this version it was introduced a big breaking change: &lt;strong&gt;all classes got (finally!) namespaced&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;This means that any usage of those classes in your project needs to be updated. It may seem a simple find &amp;amp; replace job, but since you need to introduce at least one &lt;code&gt;use PHPUnit\Framework\TestCase&lt;/code&gt; line at the top of each one of your test classes, it&amp;rsquo;s a boring and a little more than trivial task; also, &lt;strong&gt;upgrading it in a single big jump may not be feasible or prudent&lt;/strong&gt;, especially in the case of open source or distributed libraries, where backward compatibility and support for old PHP versions must be ensured.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Why type hints and interfaces are not visual debt</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/eng/visual-debt-typehints/</link>
      <pubDate>Wed, 31 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/eng/visual-debt-typehints/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A few days ago I stumbled on a strange tweet that was highlighting a controversy about scalar type hints.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; data-lang=&#34;it&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;en&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;Scalar type hints &amp;amp; return types vs no scalar type hints &amp;amp; return types is &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/PHP?src=hash&#34;&gt;#PHP&lt;/a&gt;&amp;#39;s new spaces vs tabs&lt;/p&gt;&amp;mdash; Cees-Jan 🔊 Kiewiet (@WyriHaximus) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/WyriHaximus/status/865524687257862144&#34;&gt;19 maggio 2017&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;script async src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;&#xA;&lt;p&gt;After asking references about this, someone alluded to this very short video: &lt;a href=&#34;https://laracasts.com/series/php-bits/episodes/1&#34;&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;PHP Bits: Visual Debt&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; (it&amp;rsquo;s only 3 minutes, please watch it before continue reading). After that, the author of the video was dragged into the conversation, and it blew up into a big tweetstorm in the following few hours.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facile.it devs @ phpDay 2017</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/eng/php-day-2017/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/eng/php-day-2017/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Like clockwork, on May we head up to Verona to attend the &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://2017.phpday.it/&#34;&gt;phpDay conference&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;; this time it was on &lt;strong&gt;May 12th and 13th&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;We met a lot of new people and known fellow PHP developers, and like &lt;a href=&#34;https://engineering.facile.it/blog/ita/php-day-2015/&#34;&gt;previous&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://engineering.facile.it/blog/eng/php-day-2016/&#34;&gt;years&lt;/a&gt;, we wanted to write down a light summary; like the previous ones, this won&amp;rsquo;t be a full &amp;ldquo;review&amp;rdquo; of the conference, but an highlight of the talks that captured most of our attention, or what we found more valuable for our everyday work.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>How PHP 7 &amp; TDD helped me sleep better</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/eng/how-php-7-tdd-helped-me-sleep-better/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/eng/how-php-7-tdd-helped-me-sleep-better/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;the-enemies-of-programming&#34;&gt;The enemies of programming&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;As many of you will agree with me, &lt;strong&gt;sleep deprivation&lt;/strong&gt; is the enemy of programming.&lt;br&gt;&#xA;Maybe we fear only one thing more than that: &lt;strong&gt;being interrupted&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&#xA;    [![Why you shouldn&#39;t interrupt a programmer (by Jason Heeris)](/images/how-php-7-tdd-helped-me-sleep-better/interruption.png)](http://heeris.id.au/2013/this-is-why-you-shouldnt-interrupt-a-programmer/)&#xA;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;While writing code we have to think really hard, we use complex abstractions, we go through long business workflows and so on&amp;hellip; fatigue and interruptions are the main enemies of those in this line of work.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facile.it devs @ PhpDay 2016</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/eng/php-day-2016/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/eng/php-day-2016/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Almost like a nice tradition, we went to the &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://2016.phpday.it/&#34;&gt;PHP Day conference&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; this year as well; this time too it was held in Verona, on &lt;strong&gt;May 13th and 14th&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;We participated and attended numerous talks and, &lt;a href=&#34;https://engineering.facile.it/blog/ita/php-day-2015/&#34;&gt;as last year&lt;/a&gt;, we wanted to write a light summary; this won&amp;rsquo;t be a full &amp;ldquo;review&amp;rdquo;, but our intent instead is to highlight what captured our interest most, or what we found more valuable for our everyday work.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Puli: Universal Packages for PHP</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/ita/puli-universal-packages-for-php/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/ita/puli-universal-packages-for-php/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;composer-e-lecosistema-php&#34;&gt;Composer e l&amp;rsquo;ecosistema PHP&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;L&amp;rsquo;ecosistema PHP è notevolmente cambiato negli ultimi anni grazie all&amp;rsquo;introduzione di &lt;em&gt;Composer&lt;/em&gt;.&#xA;Esso ha definito degli standard per risolvere problemi comuni come l&amp;rsquo;autoloading e la gestione di pacchetti e dipendenze.&#xA;In questi ultimi anni si è assistito ad un proliferare di numerose componenti software riusabili che hanno significativamente modificato le strategie di sviluppo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nonostante Composer si sia evoluto molto, in alcuni contesti le sue funzionalità risultano essere limitanti e incomplete.&#xA;I framework e i pacchetti più complessi hanno bisogno di una gestione personalizzata delle dipendenze. Generalmente sono necessarie operazioni di configurazione e registrazione. Ciò è specialmente vero per pacchetti core dei framework come i &lt;em&gt;template engines&lt;/em&gt;.&#xA;Composer, inoltre, possiede una cattiva gestione delle risorse non PHP. I file di configurazione devono essere gestiti manualmente oppure è necessario adottare standard strettamente legati a ciascun framework.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Paraunit: test paralleli, Doctrine e le fixture</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/ita/paraunit/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/ita/paraunit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Questo articolo è la sintesi di un talk presentato al &lt;a href=&#34;http://2015.symfonyday.it/&#34;&gt;SymfonyDay 2015&lt;/a&gt;; potete trovare le slide &lt;a href=&#34;http://jean85.github.io/slides/2015-10-paraunit-symfonyday/index.html&#34;&gt;qui&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;i-test-e-la-loro-durata&#34;&gt;I test e la loro durata&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sviluppare applicazioni scrivendo &lt;strong&gt;test&lt;/strong&gt; e facendo &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Test_driven_development&#34;&gt;Test Driven Development&lt;/a&gt; è un&amp;rsquo;ottima pratica, e dà parecchie soddisfazioni. Con l&amp;rsquo;andare del tempo, si fa &lt;strong&gt;crescere la suite di test&lt;/strong&gt; del proprio progetto, cercando di aumentarne la copertura e l&amp;rsquo;efficacia e si scrivono nuovi test corrispondenti alle nuove funzionalità che vengono man mano sviluppate.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>WAMP, Web Application Messaging Protocol.. e PHP!</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/ita/wamp-web-application-messaging-protocol-e-php/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/ita/wamp-web-application-messaging-protocol-e-php/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dalle notifiche di Facebook ad un tweet stream, da Google Docs ai giochi multiplayer in HTML5, la necessità di uno &lt;strong&gt;scambio dati&lt;/strong&gt; in &lt;strong&gt;due direzioni&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;efficiente&lt;/strong&gt; e a &lt;strong&gt;bassa latenza&lt;/strong&gt;, ha determinato l’ascesa negli ultimi anni di &lt;strong&gt;soluzioni basate su &#xA;&#xA;    &#xA;        &#xA;    &#xA;&#xA;    &lt;a href=&#34;https://www.websocket.org/&#34; target=&#39;_blank&#39;&gt;WebSocket&lt;/a&gt;&#xA;&#xA;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Internet delle cose e web 2.0 trovano oramai sempre &lt;strong&gt;meno spazio&lt;/strong&gt; all’interno del protocollo &lt;strong&gt;HTTP/1&lt;/strong&gt;. Le tecniche di &lt;strong&gt;polling e long polling&lt;/strong&gt;, in voga fino a pochi anni fa, non permettevano di trasmettere in &#xA;&#xA;    &#xA;        &#xA;    &#xA;&#xA;    &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Duplex&#34; target=&#39;_blank&#39;&gt;full duplex&lt;/a&gt;&#xA;&#xA; (tra server e client) contemporaneamente, erano costrette ad un alto overhead HTTP e richiedevano &lt;strong&gt;diversi sforzi&lt;/strong&gt; per simulare notifiche push server side.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Php Summer Camp 2015</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/ita/php-summer-camp-2015/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/ita/php-summer-camp-2015/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;introduzione&#34;&gt;Introduzione&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dal 26 al 29 agosto 2015 ho avuto l&amp;rsquo;occasione di partecipare al &lt;a href=&#34;http://2015.phpsummercamp.com/&#34;&gt;&lt;strong&gt;PhpSummerCamp&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; in Rovigno (Croazia).&#xA;Negli stessi giorni e nello stesso luogo si è svolto anche il &lt;a href=&#34;http://2015.ezsummercamp.com/&#34;&gt;&lt;strong&gt;SummerCamp EzPublish&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&#xA;Ciò ha consentito di accrescere ulteriormente la platea di partecipanti con cui è stato possibile condividere idee e soluzioni.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;L&amp;rsquo;evento è costituito da numerosi &lt;strong&gt;workshop&lt;/strong&gt; orientati allo sviluppo di applicazioni con il &lt;a href=&#34;http://symfony.com&#34;&gt;framework PHP Symfony&lt;/a&gt;.&#xA;Le mattine e le prime metà del pomeriggio erano interamente dedicati ai workshop.&#xA;Nel tempo rimanente venivano condotte varie attività dedicate alla community e al confronto tra i partecipanti.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>PHP 7 Overview</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/ita/php-7-overview/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/ita/php-7-overview/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Il linguaggio che ha contribuito alla nascita e alla crescita di più del 80% dei siti web oggi online, tra i quali alcuni dei più famosi al mondo, è prossimo a una svolta.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Secondo la &lt;a href=&#34;https://wiki.php.net/rfc/php7timeline&#34;&gt;timeline ufficiale&lt;/a&gt; PHP 7 sarà rilasciato intorno al &lt;strong&gt;15 Ottobre 2015&lt;/strong&gt;: chi volesse provarlo in anteprima, tuttavia, può trovare binari, rpm, deb, dockerfiles e quant&amp;rsquo;altro su &lt;a href=&#34;http://php7.zend.com/&#34;&gt;php7.zend.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La release 7 costituisce una delle più importanti per PHP, sia in termini di funzionalità che di performance.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facile.it devs @ PHP Day 2015</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/ita/php-day-2015/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/ita/php-day-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Anche quest&amp;rsquo;anno si è svolto il &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://2015.phpday.it/&#34;&gt;PHP Day&lt;/a&gt; a Verona, il 15 e 16 maggio&lt;/strong&gt;. Noi sviluppatori di Facile.it abbiamo partecipato con un folto gruppo e seguito i vari talks.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In questo breve articolo vorremmo citare quelli che in qualche maniera &lt;strong&gt;ci hanno colpito&lt;/strong&gt;, per motivi tecnici e non, per dare l&amp;rsquo;opportunità a chi non ha potuto partecipare di sapere qualcosa di più, o per dare &lt;strong&gt;un assaggio della conferenza&lt;/strong&gt; a chi non ha mai partecipato a qualcosa del genere e, speriamo, invogliarlo a far parte della community!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Il principio OPEN/CLOSE le sue origini e i casi d&#39;uso</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/ita/principio-open-close-le-sue-origini-e-i-casi-d-uso/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/ita/principio-open-close-le-sue-origini-e-i-casi-d-uso/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;definizione&#34;&gt;Definizione:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Il principio &lt;em&gt;OPEN/CLOSE&lt;/em&gt; fa riferimento all&amp;rsquo;acronimo &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/SOLID_(object-oriented_design)&#34;&gt;SOLID&lt;/a&gt;.  introdotto da  Michael Feathers che riporta alcune &lt;em&gt;buone pratiche&lt;/em&gt; di programmazione ad oggetti ancora di forte attualità.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;OPEN/CLOSE&lt;/em&gt; (la &lt;strong&gt;O&lt;/strong&gt; dell&amp;rsquo;acronimo), nella sua definizione più generale indica che:  un modulo (un oggetto, una classe o un gruppo di funzioni) debba essere &lt;strong&gt;aperto alle estensioni&lt;/strong&gt; ma &lt;strong&gt;chiuso alle modifiche&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Questo principio tuttavia non è altro che la formalizzazione e il raggruppamento di concetti e linee guida già presenti da tempo nella programmazione ad oggetti.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gestione di ACL su insiemi di records</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/ita/gestione-di-acl-su-insiemi-di-records/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/ita/gestione-di-acl-su-insiemi-di-records/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le &lt;strong&gt;ACL&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Access Control List&lt;/em&gt;) sono un strumento molto potente per poter definire l&amp;rsquo;accesso a risorse con una granularità molto fine. Nel quotidiano abbiamo già modo di utilizzarle per definire i permessi per accedere a file su Unix o quali pacchetti far passare attraverso un firewall o ancora l&amp;rsquo;accesso a database.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In &lt;strong&gt;Symfony&lt;/strong&gt; le &lt;em&gt;ACL&lt;/em&gt; sono disponibili &lt;em&gt;out-of-the-box&lt;/em&gt; nel caso di installazione completa e permettono la definizione delle regole di accesso a risorse tramite &lt;strong&gt;ruoli&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;maschere&lt;/strong&gt;. Mentre i &lt;strong&gt;ruoli&lt;/strong&gt; rappresentano dei sottoinsiemi degli utenti di una data applicazione (&lt;em&gt;amministratori&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;backoffice&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;business analyst&lt;/em&gt;) e possono essere visti come delle etichette da assegnare ad un utente, le &lt;strong&gt;maschere&lt;/strong&gt; sono la rappresentazione numerica delle azioni che possono essere effettuate dagli utenti aventi determinati ruoli. Per tornare all&amp;rsquo;esempio del filesystem Unix, i ruoli possono essere &lt;em&gt;Owner&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Group&lt;/em&gt; o &lt;em&gt;Others&lt;/em&gt; mentre le maschere sono ad esempio 7 (lettura, scrittura e esecuzione) indicato per ciascun ruolo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>PHP coding standard: PSR-7  HTTP message interfaces</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/ita/php-fig-standard-psr-7-http-message-interfaces/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/ita/php-fig-standard-psr-7-http-message-interfaces/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le specifiche PSR-7 descrivono una &lt;a href=&#34;https://github.com/php-fig/fig-standards/blob/master/proposed/http-message.md&#34;&gt;proposta di standardizzazione&lt;/a&gt; delle &lt;strong&gt;interfacce per i messaggi HTTP&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Come sappiamo, il protocollo HTTP, attraverso le specifiche redatte dal W3C, definisce una serie di regole di comunicazione che vengono implementate dalle applicazioni client e server che lo adottano.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A prima vista niente di nuovo sotto il Sole dunque, ma cerchiamo insieme di comprendere l&amp;rsquo;insieme di problematiche che sono al centro di questo nuovo dibattito che riguarda gli standard di codifica del linguaggio PHP.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>MySQL has gone away? Come back!</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/ita/mysql-has-gone-away-come-back/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/ita/mysql-has-gone-away-come-back/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A ben più di uno sviluppatore sarà capitato di incappare nel comune errore &lt;a href=&#34;http://dev.mysql.com/doc/refman/5.5/en/gone-away.html&#34;&gt;&lt;em&gt;MySQL server has gone away!&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, magari seguito da un eccezione lanciata da una delle &lt;a href=&#34;http://php.net/manual/en/book.pdo.php&#34;&gt;&lt;strong&gt;classi PDO&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, come ad esempio &lt;em&gt;PDOStatement::execute(): Error reading result set&amp;rsquo;s header&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nella maggior parte dei casi, quando questo avviene in ambiente PHP, siamo connessi in maniera &lt;strong&gt;persistente&lt;/strong&gt; (per fortuna!) ed a causa di una esecuzione &lt;strong&gt;troppo lunga&lt;/strong&gt;, la connessione col server MySQL va in &lt;strong&gt;timeout&lt;/strong&gt;. Lunghi tasks in batch, chiamate a ws non particolarmente rapidi, carichi elevati del server, sono alcuni degli scenari possibili.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>L&#39;operatore ternario è associativo a sinistra!</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/ita/operatore-ternario-e-associativo-a-sinistra/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/ita/operatore-ternario-e-associativo-a-sinistra/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gli &lt;a href=&#34;http://it.wikipedia.org/wiki/Operatore_ternario&#34;&gt;&lt;em&gt;operatori ternari&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; sono diffusi in molti linguaggi di programmazione e permettono di esprimire con una &lt;strong&gt;sintassi breve&lt;/strong&gt; logiche condizionali. Per utilizzarli propriamente in PHP è però necessario conoscerne il comportamento.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vediamo un esempio&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-php&#34; data-lang=&#34;php&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;&lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;var_dump&lt;/span&gt;(&lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;true&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;?&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#39;a&amp;#39;&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#39;b&amp;#39;&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;?&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#39;c&amp;#39;&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#39;d&amp;#39;&lt;/span&gt;); &lt;span style=&#34;color:#75715e&#34;&gt;// OUTPUT: string(1) &amp;#34;c&amp;#34;&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Se state pensando che il risultato di questa espressione sia ovvio, vediamo cosa succede ad esempio in javascript&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-javascript&#34; data-lang=&#34;javascript&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;&lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;console&lt;/span&gt;.&lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;log&lt;/span&gt;(&lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;true&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;?&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#39;a&amp;#39;&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#39;b&amp;#39;&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;?&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#39;c&amp;#39;&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#39;d&amp;#39;&lt;/span&gt;); &lt;span style=&#34;color:#75715e&#34;&gt;// OUTPUT: a&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Bene, mentre in PHP il risultato è dato da:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;true è vero, ritorna a&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;a castato a bool è vero, &lt;strong&gt;stampa c&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;In javascript invece il ragionamento è diverso:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>var_dump() aggiunge proprietà pubbliche a DateTime</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/ita/var_dump-aggiunge-proprieta-pubbliche-a-datetime/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/ita/var_dump-aggiunge-proprieta-pubbliche-a-datetime/</guid>
      <description>&lt;p&gt;PHP, fin dalla versione 5.2.0, introduce gli oggetti &lt;code&gt;\DateTime&lt;/code&gt; per operare con date ed intervalli, fornendo finalmente un alternativa alle vecchie funzioni procedurali.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Recentemente mi sono reso conto di uno strano comportamento che si verifica quando vengono chiamate &lt;code&gt;var_dump&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;print_r&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;var_export&lt;/code&gt; o &lt;code&gt;debug_zval_dump&lt;/code&gt; su un istanza di &lt;code&gt;\DateTime&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Considerando il seguente codice e il suo output:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;$date = new \DateTime();&#xA;var_dump(isset($date-&amp;gt;date)); // OUTPUT: bool(false)&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;ci rendiamo conto del fatto che non esiste alcuna proprietà &lt;code&gt;$date&lt;/code&gt; all&amp;rsquo;interno dell&amp;rsquo;istanza di &lt;code&gt;\DateTime&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ZVALs refcount AKA come vengono memorizzate le nostre variabili</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/ita/zvals-refcount/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/ita/zvals-refcount/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Assegnare valori alle variabili è sicuramente l&amp;rsquo;operazione più comune all&amp;rsquo;interno di uno script PHP. Ma come vengono conservate queste informazioni dall&amp;rsquo;interprete? Vediamolo assieme!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;L&amp;rsquo;unità fondamentale di storage dei dati in PHP è la Zend Value (zval). Si tratta di una struct definita alla &lt;a href=&#34;https://github.com/php/php-src/blob/ae15e636e2b213bf748fa0b94ca95ac96d6eae3a/Zend/zend.h#L334-L340&#34;&gt;linea 334 di &lt;code&gt;zend.h&lt;/code&gt;&lt;/a&gt;, la riporto qui di seguito per commentarne le proprietà.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
