<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Docker on Facile.it Engineering</title>
    <link>https://engineering.facile.it/categories/docker/</link>
    <description>Recent content in Docker on Facile.it Engineering</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Oct 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://engineering.facile.it/categories/docker/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Da sviluppo a produzione con Docker e AWS Elastic Beanstalk</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/ita/da-sviluppo-a-produzione-con-docker-e-aws-elastic-beanstalk/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/ita/da-sviluppo-a-produzione-con-docker-e-aws-elastic-beanstalk/</guid>
      <description>In locale funzionava Questo articolo si rivolge a chi ha già una conoscenza base di docker e del suo funzionamento e sta cercando come avanzare al passo successivo, usandolo quotidianamente in sviluppo e in produzione.
Avere un ambiente di sviluppo/test il più simile possibile a quello di produzione aiuta molto nel garantire un corretto funzionamento dopo il deploy.
In uno scenario tipico, lo sviluppatore ha installati sulla propria macchina locale tutti i servizi da cui dipende la sua applicazione, il che comporta quanto segue:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>From development to production with Docker and AWS Elastic Beanstalk</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/eng/from-development-to-production-with-docker-and-amazon-ecs/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/eng/from-development-to-production-with-docker-and-amazon-ecs/</guid>
      <description>It works on my machine This post is addressed to people who already have basic knowledge about docker, about how it works and are looking for a way to move to the next step with the goal of using it in development and production day by day.
Having a development/testing environment as close as possible to the production one helps a lot in assuring that things will behave correctly when delivered.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Si fa presto a dire Docker (e OS X)</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/ita/si-fa-presto-a-dire-docker-e-os-x/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/ita/si-fa-presto-a-dire-docker-e-os-x/</guid>
      <description>Di guide per l&amp;rsquo;installazione di Docker su OS X è pieno il web, ma le soluzioni sono molte e spesso scegliere non è facile. In questo articolo vi mostrerò quello che è stato il mio personale percorso, nella speranza che possa essere utile a chiarirvi le idee e magari evitare qualche buco nell&amp;rsquo;acqua.
Da sviluppatore web, la mia esigenza è di conservare i sorgenti sulla macchina host e condividerli con la VM; per la natura di PHP, la condivisione deve anche essere molto veloce, poiché ad ogni richiesta i files verranno letti nuovamente dal disco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Continuous Integration con Docker e Drone</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/ita/continuos-integration-docker-drone/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/ita/continuos-integration-docker-drone/</guid>
      <description>La continuous integration è una pratica che consiste nel frequente allineamento, su di una base comune definita mainline, delle copie di lavoro degli sviluppatori che collaborano al codice di un progetto.
Introdotta inizialmente da Grady Booch nel 1991, nella pubblicazione Object Oriented Design: With Applications, la pratica è stata estesa e sviluppata all&amp;rsquo;interno dell&amp;rsquo;extreme programming, fino a sostenere la necessità di allineare le copie di lavoro diverse volte al giorno.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>