<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Python on Facile.it Engineering</title>
    <link>https://engineering.facile.it/categories/python/</link>
    <description>Recent content in Python on Facile.it Engineering</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Sep 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://engineering.facile.it/categories/python/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>WAMP, Web Application Messaging Protocol.. e PHP!</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/ita/wamp-web-application-messaging-protocol-e-php/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/ita/wamp-web-application-messaging-protocol-e-php/</guid>
      <description>Dalle notifiche di Facebook ad un tweet stream, da Google Docs ai giochi multiplayer in HTML5, la necessità di uno scambio dati in due direzioni, efficiente e a bassa latenza, ha determinato l’ascesa negli ultimi anni di soluzioni basate su WebSocket.
Internet delle cose e web 2.0 trovano oramai sempre meno spazio all’interno del protocollo HTTP/1. Le tecniche di polling e long polling, in voga fino a pochi anni fa, non permettevano di trasmettere in full duplex(tra server e client) contemporaneamente, erano costrette ad un alto overhead HTTP e richiedevano diversi sforzi per simulare notifiche push server side.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intelligenza artificiale: algoritmo A*</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/ita/intelligenza-artificiale-algoritmo-a-star/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/ita/intelligenza-artificiale-algoritmo-a-star/</guid>
      <description>Introduzione A* è un algoritmo di ricerca e ottimizzazione basato su grafi. Viene frequentemente impiegato nell&amp;rsquo;intelligenza artificiale perché in grado di gestire grafi ampi e indeterminati.
L&amp;rsquo;algoritmo A* può essere utilizzato per risolvere problemi come: gioco del 15, percorso minimo, Sudoku, cubo di Rubik, ecc.
In generale, A* può risolvere efficacemente i problemi che soddisfano i requisiti:
 La soluzione è determinata da cambamenti sequenziali di stato rappresentabili con grafi; Il nodo iniziale e il nodo finale devono essere noti.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>