<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Objective-C on Facile.it Engineering</title>
    <link>https://engineering.facile.it/categories/objective-c/</link>
    <description>Recent content in Objective-C on Facile.it Engineering</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Nov 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://engineering.facile.it/categories/objective-c/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Optionals in Objective-C</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/eng/optionals-in-objective-c/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/eng/optionals-in-objective-c/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Objective-C is not going anywhere&lt;/strong&gt;. While Swift is most certainly the new hotness for iOS and OS X programming, there are some concrete reasons to stick with Objective-C for a while:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Objective-C based projects still need maintenance and new features to be added, and mixing Swift and Objective-C, while possible, &lt;strong&gt;can be tricky&lt;/strong&gt; and possibly unconvenient, due to the dynamic nature of the latter;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Swift is changing rapidly, has still some bugs and &lt;strong&gt;performance problems&lt;/strong&gt;, and still lacks some features that professionals need, while Objective-C is mature and has a strong community;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;some may &lt;strong&gt;prefer a more dynamic language&lt;/strong&gt;, and Objective-C support from Apple &lt;a href=&#34;https://netguru.co/blog/objective-c-generics&#34;&gt;is still strong&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Personally, while I naturally lean towards a more static, &lt;a href=&#34;http://engineering.facile.it/type-first-development-in-swift/&#34;&gt;type-first&lt;/a&gt; approach to programming, from time to time I like to work in a more dynamic environment, so both for preference and for business needs, I still didn&amp;rsquo;t put Objective-C completely away. But just after a few weeks of Swift I found myself missing one of the most powerful features of the language: &lt;a href=&#34;https://developer.apple.com/library/ios/documentation/Swift/Conceptual/Swift_Programming_Language/TheBasics.html#//apple_ref/doc/uid/TP40014097-CH5-ID330&#34;&gt;Optionals&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Optionals in Objective-C</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/ita/optionals-in-objective-c/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/ita/optionals-in-objective-c/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Objective-C vivrà ancora per molto&lt;/strong&gt;. Nonostante Swift sia il nuovo punto di riferimento per lo sviluppo iOS e OS X, ci sono ragioni concrete per scegliere di continuare a sviluppare in Objective-C, almeno per un po&#39;:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;progetti esistenti basati su Objective-C richiedono ancora mantenimento e probabile aggiunta di nuove funzionalità, e anche se è tecnicamente possibile mescolare i linguaggi, la cosa può risultare &lt;strong&gt;poco conveniente&lt;/strong&gt; per via della natura molto dinamica di Objective-C;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Swift sta cambiando rapidamente, presenta ancora alcuni bug e &lt;strong&gt;problemi di performance&lt;/strong&gt;, e il suo workflow manca ancora di alcune feature fondamentali per i professionisti, mentre Objective-C è un linguaggio maturo, con una community molto vivace;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;alcuni possono &lt;strong&gt;preferire un linguaggio più dinamico&lt;/strong&gt;, e il supporto di Apple su Objective-C è &lt;a href=&#34;https://netguru.co/blog/objective-c-generics&#34;&gt;ancora forte&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Personalmente ho la tendenza a preferire linguaggi più statici, e un approccio &lt;a href=&#34;http://engineering.facile.it/type-first-development-in-swift/&#34;&gt;type-first&lt;/a&gt; alla programmazione, ma di tanto in tanto mi piace lavorare in un ambiente più &lt;em&gt;dinamico&lt;/em&gt;, quindi, sia per preferenza personale che per esigenze di business, non ho ancora messo Objective-C da parte. Ma dopo poche settimane di Swift, mi è mancata subito una delle sue funzionalità più potenti: gli &lt;a href=&#34;https://developer.apple.com/library/ios/documentation/Swift/Conceptual/Swift_Programming_Language/TheBasics.html#//apple_ref/doc/uid/TP40014097-CH5-ID330&#34;&gt;Optionals&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
