<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Symfony on Facile.it Engineering</title>
    <link>https://engineering.facile.it/categories/symfony/</link>
    <description>Recent content in Symfony on Facile.it Engineering</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://engineering.facile.it/categories/symfony/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>How to write a functional test with Symfony and Guzzle&#39;s mock handler</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/eng/functional-testing-symfony-guzzle/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/eng/functional-testing-symfony-guzzle/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;introduction&#34;&gt;Introduction&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;When we write a client to integrate an API in our systems it is important to test it to be sure we can handle every possible response.&#xA;Guzzle client provides a very simple way to mock external APIs responses: Guzzle Mock Handler. This tool provides a mock handler&#xA;that can be used to fulfill HTTP requests with a response or exception by shifting return values off of a queue.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Looking back at Symfony Day Rome 2016</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/eng/looking-back-at-symfony-day-rome-2016/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/eng/looking-back-at-symfony-day-rome-2016/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Every year the &lt;a href=&#34;http://www.grusp.org/&#34;&gt;GrUSP&lt;/a&gt;, in cooperation with one of the italian PHP user groups, organizes the italian &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://symfony.com/&#34;&gt;Symfony&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; conference. This year the &lt;a href=&#34;http://2016.symfonyday.it/&#34;&gt;event&lt;/a&gt; was organized in the Capital on 28th October with the help of &lt;a href=&#34;http://roma.grusp.org/&#34;&gt;PHP User Group Roma&lt;/a&gt;, and a part of Facile Dev Team was there for the occasion. In Facile we believe attending to events like this is a good way to learn new things, share practical experiences and improve our network.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Paraunit: test paralleli, Doctrine e le fixture</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/ita/paraunit/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/ita/paraunit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Questo articolo è la sintesi di un talk presentato al &lt;a href=&#34;http://2015.symfonyday.it/&#34;&gt;SymfonyDay 2015&lt;/a&gt;; potete trovare le slide &lt;a href=&#34;http://jean85.github.io/slides/2015-10-paraunit-symfonyday/index.html&#34;&gt;qui&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;i-test-e-la-loro-durata&#34;&gt;I test e la loro durata&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sviluppare applicazioni scrivendo &lt;strong&gt;test&lt;/strong&gt; e facendo &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Test_driven_development&#34;&gt;Test Driven Development&lt;/a&gt; è un&amp;rsquo;ottima pratica, e dà parecchie soddisfazioni. Con l&amp;rsquo;andare del tempo, si fa &lt;strong&gt;crescere la suite di test&lt;/strong&gt; del proprio progetto, cercando di aumentarne la copertura e l&amp;rsquo;efficacia e si scrivono nuovi test corrispondenti alle nuove funzionalità che vengono man mano sviluppate.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>WAMP, Web Application Messaging Protocol.. e PHP!</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/ita/wamp-web-application-messaging-protocol-e-php/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/ita/wamp-web-application-messaging-protocol-e-php/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dalle notifiche di Facebook ad un tweet stream, da Google Docs ai giochi multiplayer in HTML5, la necessità di uno &lt;strong&gt;scambio dati&lt;/strong&gt; in &lt;strong&gt;due direzioni&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;efficiente&lt;/strong&gt; e a &lt;strong&gt;bassa latenza&lt;/strong&gt;, ha determinato l’ascesa negli ultimi anni di &lt;strong&gt;soluzioni basate su &#xA;&#xA;    &#xA;        &#xA;    &#xA;&#xA;    &lt;a href=&#34;https://www.websocket.org/&#34; target=&#39;_blank&#39;&gt;WebSocket&lt;/a&gt;&#xA;&#xA;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Internet delle cose e web 2.0 trovano oramai sempre &lt;strong&gt;meno spazio&lt;/strong&gt; all’interno del protocollo &lt;strong&gt;HTTP/1&lt;/strong&gt;. Le tecniche di &lt;strong&gt;polling e long polling&lt;/strong&gt;, in voga fino a pochi anni fa, non permettevano di trasmettere in &#xA;&#xA;    &#xA;        &#xA;    &#xA;&#xA;    &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Duplex&#34; target=&#39;_blank&#39;&gt;full duplex&lt;/a&gt;&#xA;&#xA; (tra server e client) contemporaneamente, erano costrette ad un alto overhead HTTP e richiedevano &lt;strong&gt;diversi sforzi&lt;/strong&gt; per simulare notifiche push server side.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gestione di ACL su insiemi di records</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/ita/gestione-di-acl-su-insiemi-di-records/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/ita/gestione-di-acl-su-insiemi-di-records/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le &lt;strong&gt;ACL&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Access Control List&lt;/em&gt;) sono un strumento molto potente per poter definire l&amp;rsquo;accesso a risorse con una granularità molto fine. Nel quotidiano abbiamo già modo di utilizzarle per definire i permessi per accedere a file su Unix o quali pacchetti far passare attraverso un firewall o ancora l&amp;rsquo;accesso a database.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In &lt;strong&gt;Symfony&lt;/strong&gt; le &lt;em&gt;ACL&lt;/em&gt; sono disponibili &lt;em&gt;out-of-the-box&lt;/em&gt; nel caso di installazione completa e permettono la definizione delle regole di accesso a risorse tramite &lt;strong&gt;ruoli&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;maschere&lt;/strong&gt;. Mentre i &lt;strong&gt;ruoli&lt;/strong&gt; rappresentano dei sottoinsiemi degli utenti di una data applicazione (&lt;em&gt;amministratori&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;backoffice&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;business analyst&lt;/em&gt;) e possono essere visti come delle etichette da assegnare ad un utente, le &lt;strong&gt;maschere&lt;/strong&gt; sono la rappresentazione numerica delle azioni che possono essere effettuate dagli utenti aventi determinati ruoli. Per tornare all&amp;rsquo;esempio del filesystem Unix, i ruoli possono essere &lt;em&gt;Owner&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Group&lt;/em&gt; o &lt;em&gt;Others&lt;/em&gt; mentre le maschere sono ad esempio 7 (lettura, scrittura e esecuzione) indicato per ciascun ruolo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
