<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>sergio on Facile.it Engineering</title>
    <link>https://engineering.facile.it/authors/sergio/</link>
    <description>Recent content in sergio on Facile.it Engineering</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 31 May 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://engineering.facile.it/authors/sergio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Facile.it devs @ PhpDay 2016</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/eng/php-day-2016/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/eng/php-day-2016/</guid>
      <description>Almost like a nice tradition, we went to the PHP Day conference this year as well; this time too it was held in Verona, on May 13th and 14th.
We participated and attended numerous talks and, as last year, we wanted to write a light summary; this won&amp;rsquo;t be a full &amp;ldquo;review&amp;rdquo;, but our intent instead is to highlight what captured our interest most, or what we found more valuable for our everyday work.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faster Web with HTTP/2</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/eng/faster-web-with-http-2/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/eng/faster-web-with-http-2/</guid>
      <description>HTTP is the protocol that powers the Web. It was originally designed in 1996 for transferring and manipulating simple text-based documents (mainly hypertext resources). Nowadays it&amp;rsquo;s been adopted for many different purposes. It&amp;rsquo;s used for: multimedia content transfer, rich real-time session-based web applications, API messages dispatch, Internet of Things and much more. For this reason, the HTTP specifications are continuously updated, by adding new features and improving performance.
In May 2015, the latest version 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Puli: Universal Packages for PHP</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/ita/puli-universal-packages-for-php/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/ita/puli-universal-packages-for-php/</guid>
      <description>Composer e l&amp;rsquo;ecosistema PHP L&amp;rsquo;ecosistema PHP è notevolmente cambiato negli ultimi anni grazie all&amp;rsquo;introduzione di Composer. Esso ha definito degli standard per risolvere problemi comuni come l&amp;rsquo;autoloading e la gestione di pacchetti e dipendenze. In questi ultimi anni si è assistito ad un proliferare di numerose componenti software riusabili che hanno significativamente modificato le strategie di sviluppo.
Nonostante Composer si sia evoluto molto, in alcuni contesti le sue funzionalità risultano essere limitanti e incomplete.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Php Summer Camp 2015</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/ita/php-summer-camp-2015/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/ita/php-summer-camp-2015/</guid>
      <description>Introduzione Dal 26 al 29 agosto 2015 ho avuto l&amp;rsquo;occasione di partecipare al PhpSummerCamp in Rovigno (Croazia). Negli stessi giorni e nello stesso luogo si è svolto anche il SummerCamp EzPublish. Ciò ha consentito di accrescere ulteriormente la platea di partecipanti con cui è stato possibile condividere idee e soluzioni.
L&amp;rsquo;evento è costituito da numerosi workshop orientati allo sviluppo di applicazioni con il framework PHP Symfony. Le mattine e le prime metà del pomeriggio erano interamente dedicati ai workshop.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intelligenza artificiale: algoritmo A*</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/ita/intelligenza-artificiale-algoritmo-a-star/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/ita/intelligenza-artificiale-algoritmo-a-star/</guid>
      <description>Introduzione A* è un algoritmo di ricerca e ottimizzazione basato su grafi. Viene frequentemente impiegato nell&amp;rsquo;intelligenza artificiale perché in grado di gestire grafi ampi e indeterminati.
L&amp;rsquo;algoritmo A* può essere utilizzato per risolvere problemi come: gioco del 15, percorso minimo, Sudoku, cubo di Rubik, ecc.
In generale, A* può risolvere efficacemente i problemi che soddisfano i requisiti:
 La soluzione è determinata da cambamenti sequenziali di stato rappresentabili con grafi; Il nodo iniziale e il nodo finale devono essere noti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Software testing: Coverage vs Efficacia</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/ita/software-testing-coverage-vs-efficacia/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/ita/software-testing-coverage-vs-efficacia/</guid>
      <description>Controllare il tasso di coverage dei test è un&amp;rsquo;attività frequente tra gli sviluppatori.
Numerosi sono i fattori che hanno reso il code coverage popolare:
 è una metrica facile da comprendere; si misura senza difficoltà; è oggettiva e imparziale; è universale (applicabile a tutti i paradigmi di programmazione).  Ma al di là di questi vantaggi, possiamo affermare che una test suite con un&amp;rsquo;alta percentuale di coverage sia realmente efficace?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>