<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hackathon on Facile.it Engineering</title>
    <link>https://engineering.facile.it/categories/hackathon/</link>
    <description>Recent content in Hackathon on Facile.it Engineering</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Apr 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://engineering.facile.it/categories/hackathon/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>#FacileHack 2017, 10 days later</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/eng/facilehack-2017-10-days-later/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/eng/facilehack-2017-10-days-later/</guid>
      <description>Ten days ago #FacileHack 2017 came to its conclusion; this was the second edition of the hackathon organized by Facile.it. Holding an event of this kind has allowed us to see, work and discuss with many very diverse teams, made up of programmers, designers and marketers.
The hackathon&amp;rsquo;s theme for this year was connectivity: our site offers the comparation between internet access services, and we have decided to put this at the center of the competition.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#FacileHack 2017, 10 giorni dopo</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/ita/facilehack-2017-10-giorni-dopo/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/ita/facilehack-2017-10-giorni-dopo/</guid>
      <description>Dieci giorni fa è terminato #FacileHack 2017, la seconda edizione dell&amp;rsquo;hackathon organizzato da Facile.it. Tenere un evento di questo genere ci ha permesso di vedere all&amp;rsquo;opera e di confrontarci con tanti team molto eterogenei, composti da programmatori, designer e specialisti del marketing.
Il tema dell&amp;rsquo;hackathon di quest&amp;rsquo;anno è stata la connettività: il nostro portale propone la comparazione dei servizi di connessione ad internet, e ha deciso di porre questo al centro della competizione.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#FacileHack 2017 ci siamo quasi</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/ita/facilehack-2017-ci-siamo-quasi/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/ita/facilehack-2017-ci-siamo-quasi/</guid>
      <description>Mancano meno di 4 giorni alla seconda edizione di #FacileHack, la maratona dedicata a coders, creativi e marketing specialist organizzata dalla nostra azienda che si svolgerà a Milano presso il Talent Garden di via Arcivescovo Calabiana.
Attesa grande partecipazione all&amp;rsquo;evento anche da fuori Italia, le registrazioni sono state chiuse per sold-out all&amp;rsquo;inizio di questo mese.
In meno di 24 ore gli hackers partecipanti dovranno confrontarsi, mettendo a dura prova le proprie capacità fisiche e creative, per presentare un&amp;rsquo;idea o un prototipo in grado di ottenere il punteggio massimo della giuria di qualità.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#FacileHack 2015</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/ita/facilehack-2015/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/ita/facilehack-2015/</guid>
      <description>Sono stati due giorni ricchi di emozioni quelli trascorsi con i partecipanti di #FacileHack, il primo hackathon organizzato da Facile.it. Abbiamo visto impegno nella competizione, talenti diversi e complementari tra loro, passione per la tecnologia, serietà e molto caffè&amp;hellip; momenti che vogliamo rivivere insieme a voi con questo video.
Grazie a tutti!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>