<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hackathon on Facile.it Engineering</title>
    <link>https://engineering.facile.it/categories/hackathon/</link>
    <description>Recent content in Hackathon on Facile.it Engineering</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Apr 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://engineering.facile.it/categories/hackathon/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>#FacileHack 2017, 10 days later</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/eng/facilehack-2017-10-days-later/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/eng/facilehack-2017-10-days-later/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Ten days ago &lt;a href=&#34;http://hackathon.facile.it/2017.html&#34;&gt;&lt;strong&gt;#FacileHack 2017&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; came to its conclusion; this was the second edition of the hackathon organized by Facile.it. Holding an event of this kind has allowed us to see, work and discuss with many very diverse teams, made up of programmers, designers and marketers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The hackathon&amp;rsquo;s theme for this year was &lt;strong&gt;connectivity&lt;/strong&gt;: our site offers the comparation between internet access services, and we have decided to put this at the center of the competition. The teams have then faced each other on this theme, searching new ways to improve Facile.it&amp;rsquo;s business and the customers&amp;rsquo; user experience.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;continuous-improvement&#34;&gt;Continuous improvement&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;The experience we gained from the first edition allowed us to easily organize this event, and as we like to apply ourselves in our everyday work, we wanted to aim for a continuous and progressive improvement in organizing this hackathon, and this proved to be a winning approach.
  
&lt;div style=&#34;text-align: center&#34;&gt;
&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/X-OdVcH7CMs&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;One of the improving point of this edition was the &lt;a href=&#34;http://hackathon.facile.it/2017.html#giuria&#34;&gt;external jury&lt;/a&gt; composed by very experienced professionals of different expertise. Despite the very few minutes available (only seven) to the various teams to present their ideas, the jurors were very good at analyzing the various proposals and to offer the right questions to dissect the critical points of each proposed approach.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;the-winning-team&#34;&gt;The winning team&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;The team that won the competition was &lt;strong&gt;Orange Smile&lt;/strong&gt;, proposing Facilino, a virtual assistant: the team&amp;rsquo;s merit was especially in the overall completeness of the proposed solution, which started from identifying the problems and proposing a solution up to its application and its launch to the market.&lt;/p&gt;

&lt;div style=&#34;text-align: center&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;https://engineering.facile.it/images/facilehack-2017-10-giorni-dopo/orange-smile.jpg&#34; title=&#34;I vincitori di #FacileHack 2017: team Orange Smile&#34;/&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;The winners were awarded a € 500 voucher, for each team member, to be spent on high-level professional training courses made available by our partners &lt;a href=&#34;https: //www.enter .com / en / ecosystem / education /&#34;&gt;LOG.ED&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.ninjacademy.it/&#34;&gt;Ninja Academy&lt;/a&gt; and &lt;a href=&#34;https://www.fluentify.com/&#34;&gt;Fluentify&lt;/a&gt;. &lt;strong&gt;The focus on training&lt;/strong&gt; seemed like an important decision for us and in line with the spirit of our engineering division.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;See you to the next edition!&lt;/p&gt;

&lt;div style=&#34;text-align: center; margin-bottom: 2em&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;https://engineering.facile.it/images/facilehack-2017-10-giorni-dopo/facile-engineering-team.jpg&#34; title=&#34;FacileHack engineering team&#34;/&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#FacileHack 2017, 10 giorni dopo</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/ita/facilehack-2017-10-giorni-dopo/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/ita/facilehack-2017-10-giorni-dopo/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Dieci giorni fa è terminato &lt;a href=&#34;http://hackathon.facile.it/2017.html&#34;&gt;&lt;strong&gt;#FacileHack 2017&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, la seconda edizione dell&amp;rsquo;hackathon organizzato da Facile.it. Tenere un evento di questo genere ci ha permesso di vedere all&amp;rsquo;opera e di confrontarci con tanti team molto eterogenei, composti da programmatori, designer e specialisti del marketing.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il tema dell&amp;rsquo;hackathon di quest&amp;rsquo;anno è stata la &lt;strong&gt;connettività&lt;/strong&gt;: il nostro portale propone la comparazione dei servizi di connessione ad internet, e ha deciso di porre questo al centro della competizione. I diversi team si sono quindi affrontati su questo tema, per trovare modi per migliorare il business di Facile.it e l&amp;rsquo;esperienza utente degli utilizzatori del servizio.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;miglioramento-continuo&#34;&gt;Miglioramento continuo&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;esperienza accumulata dalla prima edizione ci ha permesso di realizzare con facilità questo evento: così come ci piace applicarci nel nostro lavoro di tutti i giorni, abbiamo voluto ricercare un miglioramento continuo e progressivo anche nell&amp;rsquo;organizzare un hackathon, e questo si è rivelato un approccio vincente.&lt;/p&gt;

&lt;div style=&#34;text-align: center&#34;&gt;
&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/X-OdVcH7CMs&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Uno dei punti che più ci ha convinto di questa edizione è stata la &lt;a href=&#34;http://hackathon.facile.it/2017.html#giuria&#34;&gt;giuria esterna&lt;/a&gt; composta da professionisti molto esperti di diversi settori. Nonostante i pochi minuti (soltanto sette) a disposizione dei vari team per presentare la propria idea, è stata molto brava ad analizzare le varie soluzioni ed a proporre le giuste domande per sviscerare i punti critici di ogni approccio presentato.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;il-team-vincente&#34;&gt;Il team vincente&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Il team che ha vinto la competizione è stato &lt;strong&gt;Orange Smile&lt;/strong&gt;, con la proposta dell&amp;rsquo;assistente virtuale Facilino: la vittoria del team è stata decretata soprattutto dalla completezza della soluzione proposta, che andava dall&amp;rsquo;individuazione dei problemi, alla proposta di una soluzione, fino all&amp;rsquo;applicazione e al lancio sul mercato della stessa.&lt;/p&gt;

&lt;div style=&#34;text-align: center&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;https://engineering.facile.it/images/facilehack-2017-10-giorni-dopo/orange-smile.jpg&#34; title=&#34;I vincitori di #FacileHack 2017: team Orange Smile&#34;/&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;I vincitori si sono aggiudicati come premio un voucher del valore di 500 euro, per ogni componente della squadra, da spendere in formazione professionale attraverso i corsi di alto livello messi a disposizione dai partner &lt;a href=&#34;https://www.enter.it/it/ecosystem/education/&#34;&gt;LOG.ED&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.ninjacademy.it/&#34;&gt;Ninja Academy&lt;/a&gt; e &lt;a href=&#34;https://www.fluentify.com/&#34;&gt;Fluentify&lt;/a&gt;. &lt;strong&gt;Puntare sulla formazione&lt;/strong&gt; ci è sembrata una scelta importante e in linea con lo spirito della nostra divisione engineering.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E alla fine non possiamo che salutarvi e aspettarvi per la prossima edizione!&lt;/p&gt;

&lt;div style=&#34;text-align: center; margin-bottom: 2em&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;https://engineering.facile.it/images/facilehack-2017-10-giorni-dopo/facile-engineering-team.jpg&#34; title=&#34;FacileHack engineering team&#34;/&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#FacileHack 2017 ci siamo quasi</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/ita/facilehack-2017-ci-siamo-quasi/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/ita/facilehack-2017-ci-siamo-quasi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://engineering.facile.it/images/facilehack-2017-ci-siamo-quasi/share.png&#34; alt=&#34;FacileHack&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mancano meno di 4 giorni alla seconda edizione di &lt;a href=&#34;http://hackathon.facile.it/2017.html&#34;&gt;&lt;strong&gt;#FacileHack&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, la maratona dedicata a coders, creativi e marketing specialist organizzata dalla nostra azienda che si svolgerà a Milano presso il Talent Garden di via Arcivescovo Calabiana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Attesa grande partecipazione all&amp;rsquo;evento anche da fuori Italia, le registrazioni sono state chiuse per sold-out all&amp;rsquo;inizio di questo mese.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In meno di 24 ore gli &lt;em&gt;hackers&lt;/em&gt; partecipanti dovranno confrontarsi, mettendo a dura prova le proprie capacità fisiche e creative, per presentare un&amp;rsquo;idea o un prototipo in grado di ottenere il punteggio massimo della &lt;a href=&#34;http://hackathon.facile.it/2017.html#giuria&#34;&gt;giuria&lt;/a&gt; di qualità.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saranno &lt;strong&gt;Cristina Bianchini&lt;/strong&gt; (Vodafone Italia), &lt;strong&gt;Fabio Lalli&lt;/strong&gt; (IQUII), &lt;strong&gt;Deborah Raccagni&lt;/strong&gt; (Università Bocconi), &lt;strong&gt;Moreno Soppelsa&lt;/strong&gt; (Giornalista) e il nostro &lt;strong&gt;Mauro Giacobbe&lt;/strong&gt; (Facile.it), i componenti della giuria che avrà l&amp;rsquo;arduo compito di valutare il lavoro dei partecipanti all&amp;rsquo;hackathon sulla base di quattro criteri: attinenza alla sfida proposta, fattibilità tecnica, UI/UX e creatività.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il team proclamato vincitore di #FacileHack 2017 riceverà in premio un voucher del valore di 500 euro, per ogni componente della squadra, da spendere in formazione professionale attraverso i corsi di alto livello messi a disposizione dai partner &lt;a href=&#34;https://www.enter.it/it/ecosystem/education/&#34;&gt;LOG.ED&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.ninjacademy.it/&#34;&gt;Ninja Academy&lt;/a&gt; e &lt;a href=&#34;https://www.fluentify.com/&#34;&gt;Fluentify&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non ci rimane che augurare buon #FacileHack da tutti noi!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#FacileHack 2015</title>
      <link>https://engineering.facile.it/blog/ita/facilehack-2015/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://engineering.facile.it/blog/ita/facilehack-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sono stati due giorni ricchi di emozioni quelli trascorsi con i partecipanti di #FacileHack, il primo hackathon organizzato da Facile.it.
Abbiamo visto impegno nella competizione, talenti diversi e complementari tra loro, passione per la tecnologia, serietà e molto caffè&amp;hellip; momenti che vogliamo rivivere insieme a voi con questo video.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/7B8NtkvNXlQ&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/oWWJX5WUZ8A&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Grazie a tutti!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>