<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ita on Facile.it Engineering</title>
    <link>https://engineering.facile.it/ita/</link>
    <description>Recent content in Ita on Facile.it Engineering</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Nov 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://engineering.facile.it/ita/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Careers</title>
      <link>https://engineering.facile.it/ita/careers/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://engineering.facile.it/ita/careers/</guid>
      <description>Facile.it is constantly growing and we are always looking for IT professionals to join our team. This proposal is aimed at experienced developers who believe in innovation and are always on the lookout for new technologies and can&amp;rsquo;t wait to put them to work. We are a dynamic, young and fun team. We are more than 100 professionals and manage numerous projects with different technology stacks.
What we offer at Facile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disclaimer</title>
      <link>https://engineering.facile.it/ita/disclaimer/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://engineering.facile.it/ita/disclaimer/</guid>
      <description>Questo blog non rappresenta una testata giornalistica e viene aggiornato senza alcuna periodicità. Non può pertanto considerarsi un prodotto editoriale ai sensi della Legge n. 62 del 07/03/2001.
Facile.it S.p.A. non ha e non si assume alcuna responsabilità per l&amp;rsquo;attualità, la correttezza, la completezza o la qualità delle informazioni messe a disposizione, ivi compresi i contenuti dei siti collegati e/o citati.
Facile.it, inoltre, si riserva il diritto e la facoltà di rimuovere le informazioni proprie e/o fornite da terzi senza alcun preavviso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chi siamo</title>
      <link>https://engineering.facile.it/ita/chi-siamo/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://engineering.facile.it/ita/chi-siamo/</guid>
      <description>This page is also available in english.
Facile.it ha un nutrito e appassionato gruppo di sviluppatori. I progetti del gruppo Facile.it si basano su PHP fin dal 2008, più il tempo passa più nuove tecnologie entrano a far parte del Know How aziendale. Questo Blog permette ai nostri sviluppatori di condividere consigli ed esperienze dirette con le tecnologie che usano quotidianamente.
 Facile.it è il sito leader nella comparazione online, il gruppo comprende anche i domini Assicurazione.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>