<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ita on Facile.it Engineering</title>
    <link>https://engineering.facile.it/ita/</link>
    <description>Recent content in Ita on Facile.it Engineering</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Sep 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://engineering.facile.it/ita/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Disclaimer</title>
      <link>https://engineering.facile.it/ita/disclaimer/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://engineering.facile.it/ita/disclaimer/</guid>
      <description>Questo blog non rappresenta una testata giornalistica e viene aggiornato senza alcuna periodicità. Non può pertanto considerarsi un prodotto editoriale ai sensi della Legge n. 62 del 07/03/2001.
Facile.it S.p.A. non ha e non si assume alcuna responsabilità per l&amp;rsquo;attualità, la correttezza, la completezza o la qualità delle informazioni messe a disposizione, ivi compresi i contenuti dei siti collegati e/o citati.
Facile.it, inoltre, si riserva il diritto e la facoltà di rimuovere le informazioni proprie e/o fornite da terzi senza alcun preavviso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Careers</title>
      <link>https://engineering.facile.it/ita/careers/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://engineering.facile.it/ita/careers/</guid>
      <description>Facile.it è in costante crescita e siamo sempre alla ricerca di programmatori da aggiungere al nostro team. Questa proposta è rivolta a sviluppatori PHP di grande esperienza, che credono nell’innovazione e sono sempre attenti alle nuove tecnologie e non vedono l’ora di metterle in pratica. Siamo un gruppo di lavoro dinamico, giovane e divertente. Siamo in totale quasi 40 programmatori e gestiamo diversi progetti con vari stack tecnologici: Symfony 3, ZendFramework 3 e anche qualcosa fatto in casa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chi siamo</title>
      <link>https://engineering.facile.it/ita/chi-siamo/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://engineering.facile.it/ita/chi-siamo/</guid>
      <description>This page is also available in english.
Facile.it ha un nutrito e appassionato gruppo di sviluppatori. I progetti del gruppo Facile.it si basano su PHP fin dal 2008, più il tempo passa più nuove tecnologie entrano a far parte del Know How aziendale. Questo Blog permette ai nostri sviluppatori di condividere consigli ed esperienze dirette con le tecnologie che usano quotidianamente.
Facile.itè il sito leader nella comparazione online, il gruppo comprende anche i domini Assicurazione.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>